【面皮厚過石屎牆】馬時亨2度向特首請辭被挽留 馬時亨：我是一個有責任心的人

港鐵因沙中線紅磡站醜聞引發人事變動，政府指港鐵一直未能解釋紅磡站工程兩份報告資料前後出現矛盾的原因，政府認為事態嚴重，已轉交警方處理，並促港鐵嚴肅徹查事件，解除沙中綫管理人員職務。路政署署長鍾錦華亦表明，已對沙中綫工程管理層沒有信心。港鐵主席馬時亨出席記者會指，曾於7月7日及昨日（8月6日）兩度向特首林鄭月娥請辭，但不獲接納。他強調自己支持問責精神，亦是一個有責任心的人。

馬時亨指，「港鐵工作很大壓力，十年前我身為問責官員向政府請辭，同樣是因為大壓力，但仍選擇留下，是為了負責任。」他指自己留下是因為責任心，他並沒有約滿酬金。

他又指，董事局今日決定重組工程管理團隊，並接納工程總監黃唯銘的請辭，即時生效；另有3個總經理級層員離職，行政總裁梁國權亦已提出提早退休。港鐵會成立遴選委員會，由馬時亨領導，運輸及房屋局局長陳帆亦會參與，處理全球招聘行政總裁事宜。

馬時亨解釋，港鐵提交的報告出現有不準確情況，只因承建商高估螺絲頭數目，而港鐵董事局亦蒙在鼓裡，感非常失望。他又指沙中鐵工程問題動搖政府對港鐵的信心，有負公眾對港鐵的期望，公司為致誠道歉，並會改組團隊。

家陣唔OK喎

馬屎坑當年財金官員
今日比會計師爺騎住上位
現今要聽運房局, 路政署監管